# QIPU - Prova pratica

## Atividade 1

Escreva um código que leia no terminal um valor numérico representando um valor em reais, e tenha como saída este valor escrito por extenso.

Ex: 1,00 => um real
1000,54 => mil reais e cinquenta e quatro centavos

O programa deve aceitar valores sempre com dois digitos após a virgula e com até 9 dígitos antes da vírgula.


### Como rodar

linux/mac

```sh
cd atividade1
python3 atividade1.py [numero]
```

## Atividade 2

Para todo aviador, é vital saber antes de qualquer vôo as condições meteorológicas dos aeródromos de partida ou de chegada, assim como a existência de cartas disponíveis e horários de nascer e pôr do sol. No Brasil, estas informações são disponibilizadas pelo site https://www.aisweb.aer.mil.br/.  Nesta página é possível encontrar links para cartas, horarios do sol e as informações de TAF e METAR, que são boletins meteorológicos codificados.

Escreva um código que leia no terminal o código ICAO qualquer de um aeródromo (SBMT = campo de marte, SBJD = aeroporto de jundiaí, etc...) e imprima na tela:
As cartas disponíveis
Os horários de nascer e pôr do sol de hoje
A informação de TAF e METAR disponíveis
Vale ressaltar que estas informações devem ser obtidas em tempo real do site.

### Como rodar

- Instalar dependencias

pip : Para instalar as outras dependencias
```sh
(linux) sudo apt install python3-pip
(mac) por padrao ja vem insalado
```

Scrapy : Fazer web crawling
```sh
(linux) pip install scrapy
(mac) /usr/local/opt/python/bin/python3.7 -m pip install -U scrapy --user
```

- Executar
```sh
cd atividade2/
python3 atividade2.py [codigo_ICAO]
```


# TODO:

- tratar entradas ruins

> Tratar erros causados por entradas ruins do usuario